% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{luatex85}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=1.0cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}

\usepackage{multicol}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{exercice}[D'après le sujet de bac de juin 2013, Polynésie]~

\textbf{Partie B}

Lors d'une campagne de marketing l'entreprise  B distribue  un stylo ou un porte-clés  ; il en coûte à l'entreprise  0,80 € par stylo et 1,20 € par porte-clés distribué.

À la fin de la journée l'entreprise  a distribué  550 objets  et cela lui a coûté 540 €.

On cherche le nombre  $s$ de stylos  et le nombre $c$ de porte-clés  distribués.

\begin{enumerate}
\item Écrire un système  traduisant  cette situation.
\item Montrer que le système précédent est équivalent à $R \times X = T$ où $R =\begin{pmatrix}
 1 & 1 \\
0,8 & 1,2 \end{pmatrix}$ et $X$ et $T$ sont des matrices  que l'on précisera.
\item Résoudre  le système à l'aide  de la calculatrice.  Interpréter le résultat.
\end{enumerate}

\end{exercice}

\end{document}
